\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx} 
\usepackage{array} 

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}
\geometry{margin=2.5cm}


\title{Ejercicio entregable 1\\Computación en la Nube}
\author{Nicolás Rey Alonso}
\date{\today}

\lstset{literate=%
  {á}{{\'a}}1
  {é}{{\'e}}1
  {í}{{\'i}}1
  {ó}{{\'o}}1
  {ú}{{\'u}}1
  {ñ}{{\~n}}1
}

\begin{document}

\maketitle

\include{index}


\section{Introducción}
En este informe se detallan las actividades realizadas, centradas en el despliegue de infraestructura y servicios en AWS mediante 
\textbf{CloudFormation}. Se describen los trabajos tanto de manera desacoplada como el trabajo en curso de integración/acoplamiento.

\include{acopladoArquitectura}
\include{acopladoCodigo}
\include{frontend}
\include{desacopladoArquitectura}
\include{desacopladoCodigo}
\include{presupuestos}
\section{Conclusiones}
Para la aplicación Crumblr, la arquitectura desacoplada basada en AWS Lambda y API Gateway ofrece varias ventajas significativas sobre una arquitectura acoplada tradicional utilizando ECS Fargate. En primer lugar, el modelo desacoplado permite una mayor escalabilidad y flexibilidad, ya que cada función Lambda puede escalar de forma independiente según la demanda, lo que resulta en un uso más eficiente de los recursos y potencialmente menores costos operativos. Además, la gestión de la infraestructura se simplifica considerablemente, ya que AWS se encarga del aprovisionamiento y mantenimiento de las funciones Lambda, reduciendo la carga administrativa.
Sin embargo, esta arquitectura también presenta desafíos, como la complejidad añadida en la gestión de múltiples funciones y la necesidad de diseñar cuidadosamente las interacciones entre ellas para evitar latencias innecesarias. Además, las limitaciones inherentes a Lambda, como el tiempo máximo de ejecución y el tamaño del paquete de despliegue, pueden restringir ciertos casos de uso.
En resumen, la elección entre una arquitectura desacoplada y una acoplada dependerá de las necesidades específicas del proyecto, considerando factores como la escalabilidad, la complejidad operativa y los costos asociados.

\section{Uso de la IA}
El uso de herramientas de inteligencia artificial, como ChatGPT, ha sido fundamental en la elaboración de este informe y en el desarrollo del código asociado. Estas herramientas han facilitado la generación de fragmentos de código, la redacción de secciones del informe y la resolución de dudas técnicas, permitiendo un enfoque más eficiente y productivo en el trabajo realizado. Sin embargo, es importante destacar que la infraestructura y la lógica del proyecto han sido diseñadas por mí.

\section{github}
El código fuente completo del proyecto está disponible en el siguiente repositorio de GitHub: \url{https://github.com/NicolasReyAlonso/CN_Practica_4.git}.

\include{arreglos}
\end{document}
